[哲學題] 攻殼機動隊 SAC＿2045 ： 思想警察 投票殺人 「戰爭即和平，自由即奴役，無知即力量」

相信睇過GITS SAC_2045 嘅都應該記得第三個「新人類」開發咗一個網絡投票殺人嘅「思想警察」程式 可以幾百萬人DDoS殺死一個電子腦
咁到底法律上殺人嘅責任只係開發程式果個人 定係果幾百萬人都要負呢？
社會嘅主流意見，二百萬人，係網上、係現實世界，杯葛、辱罵幾萬人同埋佢哋屋企搞癲咗佢哋個電子腦，呢個責任又可以係邊個呢？

就係法律彰顯唔到公義，人民先焗住企出黎，先衍生到「思想警察」呢類產物

最簡單講（法律上）開發程式唔駛負責任，發佈程式有責任但係唔係殺人責任，投票人如果知道會殺咗人嘅就有殺人責任。
所以網絡欺凌唔可以類比。（唔係話冇道德問題，而係話冇咁嚴重，因為始終唔係直接殺人）

但係要將幾百萬人拉晒佢？
咁其實啫係只要社會嘅主流默認都可以簡接殺人？

但係如果呢啲唔公義嘅法律都係要拉呢啲人 可以拉邊個？

拉晒呢個係可行性問題嚕。我會話間接殺人係實際上好難定義。我會話係無罪。